[改詞MV] (原:春秋) 誰甘願被控制過去 誰就被控制未來

一年前係舊登出詞 輾轉間一年後係連登出MV 實在恍如隔世 在此感謝各位有份參與此作品既巴打

// 歷史從來由勝利者及當權者定義 但任由真相被掩埋的每一位平凡人 其實都是幫兇 兇手與幫兇 都是千古罪人 //

《千古罪人》

原曲：春秋
原唱：張敬軒
原詞：林夕
作曲：Edmond Tsang
編曲：C.Y. Kong
監製：C.Y. Kong / 張敬軒

主唱：柒菇碌叔叔
改詞：單機無雙
混音：雪人也出火
MV：夏杉平

往日誰真假對調
蒼生已分不清了
寧願再盲目去相信直覺
服從就免除紛擾

勝利時青史已定
挫敗時已負污名
何謂正義其實誰人又去編定
縱然心知 卻願噤聲

真相不要問 無謂揭示殘酷未了現實的不堪

*葬下了日記先將春秋收進了墓地
往後再定意為了治理編撰劇情愚弄這地
聞說在世間 實情是誘惑與禁忌
真相從無法推理

已沒法洞見駕馭歷史的天氣
已沒法避免鹿馬亦會天天分到這樣兒戲
繽紛中 誰想起
這春秋 隨天氣
只知道世事 似極美

倘若難知清往事
去明瞭要待天時
來日再發現從前被抹去的字
弄人心思 有些暗示

*葬下了日記先將春秋收進了墓地
往後再定意為了治理編撰劇情愚弄這地
聞說在世間 實情是誘惑與禁忌
真相從無法推理

已沒法洞見駕馭歷史的天氣
已沒法避免鹿馬亦會天天分到這樣兒戲
繽紛中 誰想起
這春秋 隨天氣
只知道世事 似極美

哪願記起
漠視了善惡遠走尚有快樂餘地

再沒有遇上真假之分闖進這天地
也沒有道理為了讀破深藏玄機甚至死
天生只知道勢利
從不愛探索禁忌
真與偽何從梳理
閉著眼自我放任自欺的福氣
閉著眼自會望遍歷遍一生感覺這樣完美
天真的誰想起
失蹤的是真理
也許要確定你是你

link :

留名支持

面對歷史嗰種無力真係世界級

喺醫院都日日推

柒叔咩事係醫院

雪人唔洗自責啦

家居意外

小心呀

幾時有新作

努力緊 而家完成左八成

歷史jj表示好鐘意 如果放啲典故仲好

Lm支持

期待

柒叔小心啲

冇咩事嘅

留明稍後聽

Lau ming

DC大佬

過去比 microsoft 控制，而家依比 microsoft 控制
唔想未來繼續被控制，用 linux

院已出

恭喜

好正

正

入返嚟正個皮先

謝夕巴

嘩依d先叫唱歌架嘛
好過挽歌之聲鍊撚住個春袋咁既聲多多聲

小心啲呀柒叔

留明支持待聽